薄扶林村言語治療，你問我答

有無人想問我野

多唔多靚女讀

唔多

出黎係做 speech therapist 咁樣？？ 幾錢人工 係邊到請多？

ex 都係讀呢科 巴打year幾

可以做ST都可以做sales架
人工lee幾年2-3萬起跳啦，NGO、政府醫院、私人機構、學校都會請

Non-freshman ，year幾唔講啦男仔少，廢事俾人起底

餵啊婆飲奶

人生贏家

巴打知唔知 entry master 鐘意收啲咩出身既人

爆煲未

兩間u master 就業點睇
讀邊間好

Master ST出placement要返大陸
hku使唔使?

Hku 喺bachelor, Jupas / non-jupas 碌入架咋

我曾經既夢想

仲未駛驚fresh grad無人請住

Hku 都有係大陸嘅practicum program,但主要喺返香港

方法有好多，唔好咁易放棄夢想，個field需要有熱誠嘅人

H字頭果個係咪gay?

如果做sales會做咩既sales?

呢科好多女仔讀

巴打識唔識一個叫「桃」既人，有野想爆

係美國讀緊同科 想問香港係咪讀完bachelor就可以出黎做？呢邊要讀埋grad school先考得牌
我而家undergrad嘅間個grad program全國頭幾所以收得好緊....睇怕都入唔翻
有諗過有冇得翻hk讀但好似唔覺有類似master讀？

係呀佢gay架，如果我地講緊同一個人

咩sales都做得，即係話grad咗唔一定要做ST,去揸的士都得

喺呀😛，多到爆，每日喺無數個墟之中苟且偷生

應該知，講多少少可能會firm d
爆啦爆啦

MA 先讀做唔做到ST?

喺香港讀完hku bachelor 就做得架啦，因為符合曬國際標準等等，咁多年黎都喺咁
近幾年polyU開咗master program, 可以考慮吓，又或者trans過黎hku bachelor?

MA 想做ST要讀polyu或者去外國讀

啲女得唔得?

係咪無讀過science都讀到? 入到去讀bio嘢會唔會追得好辛苦

咁poly ma grad 同 hku bachelor grad 認受性同待遇有冇分別?

你點睇未來幾年既需求? 飽和左未? 話晒都要ft 咁讀...

如果冇science 底但 ling 底又讀唔讀得架?

飽和未

Master degree 會cover返bio野，詳見polyU 個course嘅curriculum, 認真的無仔細研究過

何謂飽和先

PolyU so far 都係出咗少少graduates,Hku都岩岩reform咗curriculum, 所以要睇耐d先知

需求，飽和果d,我點睇同喺米會發生係完全無關係架boh，不過需求一直都在

Ok啦，贏在唔港女同性格好
要dse有讀bio/ other streams有讀有bio component嘅subject先報得 Jupas/ non-jupas

Non ju 點入？外國？

多到呢
IB, GCSE, second degree, trans u, quit u 再報都有，仲要唔少

但其實係咪language既能力重要過science既能力

出黎正常幾錢一個月

上年醫管局無請到fresh grad，係咪真？

最少請咗2個

讀咗幾年發覺其實待人接物能力最重要，最緊要醒目同成熟，language同埋science能力都可以用努力同時間堆砌出黎

唔知呀 ，自己追返post fresh grad salary 幾多

Telegram?

桃音就有唔同寫法ga

喺米低year呢

知邊個啦

佢條仔係咪同科？

想知平日工作內容大概有d咩？

Wait, 桃喺男定女 mine in mind is a boy

Assess and treat patients with communication disorder/ swallowing disorder/ voice disorder

小朋友3歲半，點都讀唔到個"G"音，變咗"D"音，點練？
e. g.
講 -> 擋
狗 -> 豆

平時同小朋友溝通果時發清楚個"G"音俾佢聽同睇（口形），話佢知條脷仔要點擺
最好都係搵個ST睇睇，喺HKU間clinic 搵學生做好平架咋

有教嘅，但條脷好難教

喺好難架 所以建議搵返ST做

freshgrad 人工大概幾多？
諗緊揀唔揀好
2017 dse

大概3萬，人工唔高唔做?

人工咪係pt17 - 33
29k-65k
基本上學位專業職系都係咁
老師社工同ST

pt15 打錯

But mine in mind is a girl
係咪有住hall？

兩個都知喺邊個

可唔可以講下主要工作?
教小朋友講嘢?

讀chem冇讀bio入唔入到

普通人可以點樣提升中風既人既言語能力

我係讀緊Hku speech year 1
你覺得男仔做點？
係咪都要扮聲同d細路講野？

如果有小朋友咬字個陣部分s音開頭既字讀左th音(讀出黎類似th，實際應該係上下齒無合埋，然後條脷放左係上下齒背中間，好似有d難解釋)
例如書(syu1)>"thu1"，可以點樣嘗試教佢讀返正？

個細路中三，知自己有問題但改唔到，佢小學個陣好似學校有言語治療過，想幫下佢

推阿

一定要有bio

利申: Hku Speech

肯定係住天空李果個啦
愛得咁火熱 不過條友好爛口

男仔應該做牙醫

箍牙後發現有啲字發唔到正確嘅音，越讀越歪
其實係唔係有需要去睇？

開頭以為自己係單純懶音，後來發現越嚟越嚴重

繼續講風涼話囉屌你老母

知你入撚到a1好撚柒威喇

我做錯d乜撚野？你做乜撚要串鳩我？
想了解多d真正做野都要比你條撚屌串鳩？
而家入唔到牙醫係我錯咩？

入唔到牙醫未必係你嘅錯
但入唔到牙醫入左speech又日日不斷係度呻係度嫌係度擔心第日要扮聲但又唔敢quit u再考過就係你嘅錯
真係冇心做就唔好留係度啦

唔好咁啦，大家都係同學 各有各諗法啫
Don't judge a book by its cover

講真唔係想鬧佢，但話曬都係一讀就五年，想佢諗清楚d，唔好到畢業個陣仲後悔緊姐

兩個桃都係yr1都係天空李
利申:又係hku speech

No 一個係濤 一個係桃

係呀 睇下啦

女朋友係你地同學 year3

唔驚

好似係

上caes識到個女好gfable 可唔可以俾佢電話我？

不過我係垃圾

男女都要chok聲架boh,做得好唔好睇人唔喺睇性別

岩呀其實無論做牙醫定ST都好睇你有無心，唔好搞到自己讀得唔開心，話曬都讀5、6年，第日累埋d patient 真喺多得你唔少

巴打做咩 year 3 果班個個都好好人woh

一年差不多50人有四十幾個喺女，巴打你嘅資料都幾detailed

中三啦喎 認真去搵好ST再睇睇，要睇下佢情況究竟點解改唔到再諗諗點樣治療

我而家又唔係一定入硬更好既選擇，驚都係錯？ 關心就業時真實情況又係錯？一定要100%真心唔係為錢先讀得？咁你畢左業叫你做義工你制唔制？

Medic都大把人係為錢，而家講緊一生既工作，你入到你想讀既野緊係企係高地鬧鳩我，知你情操高尚

我一開始只係真心問樓主第日出黎做係點，係你無啦啦走黎串鳩我，再講，即使我憤世嫉俗又影響到你？你憑咩話我錯？

唔好咁激動啦 明既會明，唔明既點解釋都無用
做一世既工當然要諗清諗楚，人各有志，唔可以隨便將身己套價值觀套用喺其他人身上，何況人地quit唔quit關你叉事

你要日日怨天尤人都無影響到人，不過成日話speech係鳩科，做搬運好過讀speech咁，都令到唔少人反感。咁你依家去做運輸，清潔，一定唔會飽和嘅。
提提你啦，36分唔代表你可以dental interview 遲到

等我幫佢google下先 唔該

其實無人judge過你喺睇錢揀科，別
不過牙醫同ST工作有厭惡性質,唔喺個個頂得順，有果種忍耐力，驚你睇日唔開心又浪費時間，又有錯

關於swallowing disorder，HA有非ST做oromotor assessment/training，甚至refer VFSS，不過係paedi見得多d
點睇？第一次見到眼到突埋，但唔知點問ST點睇

澄清 佢無dental遲到 聽翻黎嘅野唔好亂講啦

你問問自己組媽 佢就會話你知真相

以我所知唔淨係ST可以做,我未喺ST,不發表意見

我dental interview冇遲到 仲早左10分鐘
係中學返學遲到

同埋而家講緊神科interview
我咁重視點會遲到？
正常人諗下都知啦
醒少少啦 係度老屈

有無apply trans program? 有shs trans到去dental 架喎

同埋我重申多次

我一開始係真心諗住問樓主野

係你無啦無走黎串鳩我

唔明點解要撩鳩我

我明明係真心想知多d

果個都係year 3

Yea???

Year 1 & 2有CC, 變數大, D GPA難d會靚到穩trans

CC最靚grade

CC all B range SHS Course all A range

上到黎你就知 同埋trans 到個case喺試咗好多次， 唔喺一擊即中

Year 1 sem 1讀兩個最易嘅speech course a哂好勁

你覺得我串你？所以就一個鐘狂留言屌鳩我
我全力支持你tran去dental，唔使再係speech受苦

哇咁都唔叫做串鳩我

我好聲好氣問樓主野

你就回埋晒d 9唔搭8 既野

我一開始係呢個post幾時有提過關於dental既事？

點解你要無啦啦提起？

咁唔係串我係咩？

唔好兜啦柒頭

崩口人忌崩口碗嘛，大家都有唔着，一場同學，唔好咁啦

玻璃心
你唔想chok聲對小朋友
我埋推薦你讀dental

點解唔推薦其他要推dental ? 有咩理據？

係咪係串我明眼人一睇就睇得出啦

係度死兜爛兜

柒到

明眼人都知你玻璃心
又要呻又唔俾人講
垃圾要女朋友幫你做和事佬

睇過你之前係高登開過post就知道dental係你崇高理想啦 自爆曬咁
知你睇唔起讀speech 嘅人
想串下你又點
勸你快啲試non-ju quit u乜都好
祝你快啲成為上流人士

覺得呢科唔岩我覺得鳩就係睇唔起？咩邏輯？從來冇咁諗過

我係呢個post問野又要拖埋係高登開既post既野黎講？

你冇撚野下麻？

識唔識一個耳仔叫Karen

自膠女仔

點解覺得鳩

學d野同我想像中完全唔同

感覺上對以後冇用

即係上堂模式同學d野唔岩我

對我自己一個人黎講係鳩

你鍾意讀係你既事 但我自己黎講就唔鍾意

year 1 係好多 基本知識要讀左先，之後先會識明難啲嗰啲theory 係點得出嚟ga ma

year 1 輕鬆啲 咪玩下其他野囉，hall 呀莊呀service trip 呀大把野玩啦，之後高year 啲氣都無得你抖，又會後悔之前有時間做咩唔join 下其他野ga la

清
呢科未到clinic 其實好難講究竟鍾唔鍾意讀
基本上其他人講咩都係假

咁認真考慮早d trans...上到去唔喺靠讀到書就pass到,有人yr 1 讀咗半個月就quit u 入返pharm... 早d 另尋出路啦，SHS唔包畢業架 ，唔好浪費時間之後得個吉

+1

如果真係出clinic 先真係發現極討厭咁點算？你有冇同學係咁？

Quit u or trans 走囉

手指爛左整翻好未？

Yes

同問

唔係quit/trans 就繼續讀埋落去ga la
仲有咩可能性？

想知year3比人踢走個女仔花生
phxxxx

爆啦爆啦

想知今年Freshman多唔多基？

SHS 又唔代表多基嘅

目測全部都喺基你信唔信?

識唔識今年final year嘅同學/師姐？

對所有野都冇興趣，只對人工有

你兩個係咪同屆 點解可以咁多仇口

目測唔只兩個同屆

仲係未有人答我，佢條仔同佢係咪同科

No

試過有個男仔未有clinic但想睇下clinic係點樣
於是去ob clinic，完咗之後覺得唔適合自己
唔知最後點

利申：聽返黎

點會唔識

OT? 好多院都俾左佢地做...

鬼咩HKU PolyU EdU個program paedi swallowing/feeding既時間三間加埋都唔夠廿個鐘

有無邊位final year嘅師姐係特別靚嘅？

今年freshman有冇女神

個個都靚

無聽過

要咁高分點解唔讀牙醫？

因為入唔到囉

有

求名

好似係叫samantha

上cc見過佢幾次 真人靚過上鏡

有冇圖

唔好同我講係右邊呢個喎

唔係掛

哇大佬千祈唔好去dental

如果真係係佢嘅話 咁就
求解答
利申 應該之前同佢同cc

唔好玩啦 之前佢join hku另一個program風評都麻麻地 我都係聽人講

可能真人靚過上鏡掛

識真人

好心啦 呢d八婆野就咪搬上連登講啦 個個都係聽翻黎 又無證無據 你識當事人就話啫

好心啦 上得連登就一定係帶個靚頭盔架啦 聽翻嚟嘅潛台詞係咩你懂的啦
你咁緊張 唔通你係本人

巴打摩牙

相or ig

相咪post 左囉
ig啦

嚟緊cu都開st programme

係咪讀一年?

嗰個係diploma
遲啲有埋master programme

呢個世代真係有閪就叫女神 咁撚樣喎右面呢個

妖d人冇女 見到有女就狗衝架啦
好似之前見到佢條仔接佢

言語治療係咪得4個技巧？
拖慢 延長 連貫 慢入

想問我 講s音會講唔岩音。可以點解救

唔喺

吓... 其實打得幾隻字，我地都俾唔到d咩非專業性意見

夠啦！唔理你地喺邊個，唔好再玩咩抹黑唱衰單單打打 好無聊，影衰曬，真心對fm失望

非專業意見

樓主你出得post就預左有各式各樣嘅問題架啦

可唔可以詳細講下呀？

要聽到你講先會知係條脷擺位問題定其他
如果你係哨牙/地包天就可能要箍牙，做手術先得

3歲半，都未到75%acquired norm

巴打你都係讀言語治療？

已quit

好撚正呀屌 求J圖
利申:同CC

喺喎 錯咗tim, 死火
5歲左右先到90%

個言語治療師只係教左我呢4個技巧

教你嚟應付啲咩？口吃？

係呀 有輕微 一緊張就會口吃

張相可唔可以打左格仔先po

之前已經冇格比人post左

有冇得學改聲

改聲？

口吃有幾種方法
一係你講嗰種拉長
一係跟拍子逐隻字嘔出嚟
一係就唔理口吃照不停咁講

但要睇成因，因為有d人係受聽返自己講嘢嗰陣影響之後落嚟講嘅嘢，嗰種就可以用耳罩遮住本身把聲嗰種方法，好似你睇the king's speech嗰種

以上都係假設你唔係後天受其他心理/生理因素導致口吃，而係由細到大都係咁

用邊種方法就要睇你個st識邊種，同埋評估睇下邊種啱你
香港嚟講中大有個出名做口吃嘅，你可以自己google下，不過好似近期已經唔再要subject做研究，可能要自己um錢當私家症咁睇